## Установка
```
cd ~
git clone git@gitlab.com:itipark/web/docker.git
cd ~/docker
cp .env.example .env
```
Далее необходимо отредактировать файл .env

Вероятнее всего, потребуется изменить путь к папке с проектами
```
HOST_CODE_PATH=../code
```
(Для linux) Так же может понадобиться изменить идентификатор пользователя и группы.

`
APP_PUID=<ваш-идентификатор>
APP_PGID=<ваш-идентификатор>
`

Чтобы проверить, нужно ли изменять эти значение, выполните `echo $UID`.
После изменения потребуется пересборка контейнера.

## Запуск
```
docker-compose up -d
```

## Остановка
```
docker-compose stop
```

## Подключение к рабочему контейнеру
```
docker-compose exec -u docker app bash
```

## Пересборка, Обновление конфигурации, версии Nginx, Mysql и т.д.
```
git pull
docker-compose build --pull --no-cache
docker-compose up -d
```

## Удаление всех данных
```
docker-compose down
```

## Добавление нового сайта
Добавление новго сайта производится в несколько шагов.

### 1. Добавление файлов сайта
Файлами сайта могут быть, как просто скачанный архив с не установленной CMS, так и уже рабочий сайт, расположенный в git. 
- Подключиться к контейнеру `app` командой `docker-compose exec -u docker app bash`
##### a. Если файлы сайта расположены в git
Внутри контейнера выполните команду `git clone <путь_к_репозиторию> <local.example.ru>`
Это создаст папку с названием `local.example.ru` и загрузит в неё файлы сайта, которые будут расположены внутри контейнера по пути `/var/www/local.example.ru` а внутри хоста в папке `~/code/local.example.ru` *(папка по-умолчанию)*
##### b. Если сайт передан ввиде архива
- Внутри контейнера выполните команду `mkdir local.example.ru`, где `local.example.ru` папка, где будут храниться файлы сайта
- В файловом менеджере перейти в папку `~/code/local.example.ru` и распаковать архив с установочными файлами сайтами.

### 2. Настройка хоста nginx
- Скопировать файл c примером конфигурации `~/docker/nginx/servers/example.txt` в `~/docker/nginx/servers/local.example.ru.conf`
- Изменить значение `server_name` на желаемое имя домена, по которому будет открываться локальный сайт, оно может быть любым, но желательно придерживаться формата, когда в начало реального названия сайта добавляется `local.` например `local.example.ru`
- Изменить значение `root` и `set $remote_root` на путь до только что созданной папки сайта внутри контейнера, например  `/var/www/local.example.ru`
- Если сайт не на битрикс, необходимо раскомментировать строки с соответствующими комментариями и закомментировать строки относящиеся к битриксу

### 3. Добавить новый хост в локальный файл /etc/hosts
Выполнить:
```text
$ sudo nano /etc/hosts
```
В конец файла добавить строку вида `127.0.0.1 example.localhost`


### 4. Перезапуск веб-сервера
Перезапуск производится командой `docker-compose restart nginx`
Сайт будет доступен по адресу http://example.localhost
